國安法到唔代表冇得打 呢個小説希望大家認真睇下！！

我地為抗爭寫左一篇小說—《前線絲與後勤巴》

但係出文之前，想係度澄清返先：

我地唔係想搞分化、浪漫化，只想重拾返香港人當初嘅一團火，回憶返點解要革命，唔想大家因為疫情而淡忘左呢場革命。亦都希望可以透過小說，令到淺黃、甚至藍絲會明白到前線嘅心態，了解點解我地要抗爭。

我地寫呢篇小說嘅目的並唔係想出名，更加唔係有啲咩意圖，只係希望可以透過一個故仔去將我地嘅思想、諗法，帶比更多人，知道一個我地所認為嘅正確心態。

我地並唔係想得到大家嘅褒獎，只想大家可以真正咁明白小說帶出嘅意義，所以係評論我地嘅小說之前，希望你地可以清清楚楚去諗一下到底係咪真係睇得明呢篇小說，明白背後嘅意義。

如果你真係睇得明嘅，都唔好就咁單單純純留言稱讚，因為只會令大家唔思考，盲目咁去認為呢個係好，而係想你發表真實意見，再作一個思想交流，呢個先係對我地最大嘅安慰。

小說中，我地用左愛情黎形容呢場運動。

有呢場運動唔係必然。

生於香港係緣；發生呢場革命係緣；有咁多愛嘅香港人出黎更係緣；有今時今日嘅手足同抗爭行動係多種嘅巧合所產生嘅緣。

當中好多手足因為咁而犧牲自己嘅一切盡力去爭取香港人的自由民主，你又有冇珍惜過佢地？

緣份難求。下次去玩打卡時，有冇珍惜過你擁有嘅緣份？惜緣唔係叫口號，而係要勇敢去行動。儘管前路有幾艱難，請珍惜與你有緣嘅「香港」，悍衛你命中注定嘅家。

正文將陸續更新

如果大家鍾意嘅話就俾個like支持我地
如果唔鍾意嘅、有意見嘅，亦歡迎留底cm俾我地

《壹章·春_相遇》

貳零貳零年—冬

早在十月的時候，政府趁著民眾對抗爭的熱度退減，並表面上回應了五大訴求。

宣稱之前拘捕的人士都只留下名字紀錄，不作任何追究。成立獨立調查委員會，以追究警隊的濫權問題，重組警隊。林鄭引究下台，政府亦承諾會在20年內實施真普選。

普遍淺黃的市民大眾亦接受以上的説法，社會再次回復平靜。

他們全然不知，網絡上的論壇及發言的組織已受中央的網絡警察控制，中共已派出秘密警察和特工處理仍在發聲的人。

剩餘的抗爭者只可默默地抗爭，在地下中發展革命，並且隱性埋名地抗爭，防止被落名的同時，亦要防止自己被失蹤，因為呢個時代已經沒有手足可以幫你、救你。

2020年 平安夜

你好，我叫黃絲恩。

緣份兩字，看似簡單，卻難以理解。
「緣」是我們與所有事物的，
相遇。相識。相知。
緣淺只是緣，緣深才是緣份。

兩個人在香城相見是緣；因抗爭相識是緣；而我在危難中相遇他更是緣。
或許在這個城市我們的故事並不特別，
但我亦願意和你分享這都市的小故事。

在模糊的街燈下，只有我孤身一人的身影，我先在暗巷中四處張望，然後小心謹慎地一張一張把文宣貼在空白一片的連儂牆上。

一街之下，分隔出鬧市與寂夜。人們都在慶祝普天同慶的節日，早已忘卻過去所犧性的性命，人命對比人們的享樂更顯得不重要。

城市的熱鬧更顯出人性的冷漠，革命只成為其中一個茶如飯後的話題。披著「光環」的義士摸著酒杯底炫耀自己在這場「勝利」的戰功，卻無視身邊還在為自由而戰的義士，把這些反抗的人視為無事生非的「熱狗」，只因他們還相信這個政權。

在這個世代抗爭，除了要懂得躲避中央所設下的線眼，更要小心你所拼命保護的羔羊，因為他們可是比秘密警察更難以預測的埋伏。你相信他，但他卻因你丁點不符合他價值觀的行為而去告密，洩漏你的身份。

因此在這氛圍下，無人會理解抗争者的心態，無人會暸解前線的壓力，無人會體諒前線的問題，沒人會明白我的想法。

我也無辦法去相信任何一個人，無辨法對任何人說出我的名字，把自身的安全交給任何人，無辦法像其他女生一樣倚靠著身旁的那一位來保護我，無辦法跟命中注定的人寫下簡單而平凡的情書。

只可找個暗角卸下裝備和更換衣服，並拖著這累透的身軀回家，完結這看似平安的平安夜。

【我用生命去捍衛你的自由，你卻用口舌把我推向深淵。】

《貳章·春_相遇》

寂夜中，暗淡的月光映照著冷巷，而我找了個暗角處，捨下口罩及一身的黑衣。

寒夜裏，我只剩下單薄的衣裳，並從背包中抽出外套，蓋在身上便起行回家。

我在夜闌盡處左顧右盼地從暗角中走出，生怕會遇到跟隨抗爭者回家及將其拘捕的秘密警察。

我走出街角在喧鬧的長街上，眼見周圍都佈置著聖誕裝飾、播著聖誕歌。

回想著數月前店鋪中都是播著「願榮光歸香港」、貼著各種寫著香港人心聲的便條貼，現在已經變成聖誕優惠產品的海報。

「BB~我地今晚食咩吖？」「食左你呀！好唔好？」「哼~曳呀你，睇我今晚點收拾你！」身旁一對普通情侶的對答，顯露出他們早已把犠牲的手足忘得一乾二淨。

我除了萌生為何要犧牲一切而拯救這些沒藥可救的港豬的想法外，更有一陣嫉妒的酸意湧上來。

我抬頭看，懸掛著的燈飾很美，可是卻少了身邊的一個「他」，多看了難免感到乏味。

我想了一陣子，便重整自己的心態，繼續回家。

我走到隧道附近，我感受到後面的腳步聲，推斷有兩人。

同時間我的步伐開始急促起來，而後面的腳步聲也加快起來。

我開始驚慌起來，可是卻不敢回頭看。

我希望這只是我的胡思亂想，可是事實卻不由我去決定。

我開始跑起來，他們卻停步了。

我微微地抬頭看，隧道上的魚眼鏡中映照的有我，以及微遠處中鬼鬼祟祟的兩人。

他們對著對講機竊竊私語，讓我感到危機感。

我的心跳得更劇烈，額頭也不斷冒著汗，手也開始無法停止地顫抖。

此時此刻，我走到隧道的盡頭，轉角位的另一方衝出一個男人，前後已無退路。

我頓時心跳停頓、腦海一片混亂。

我自然地把雙手伸出，希望與他保持安全距離，並且雙腳後退著。

「手足，我知你咩事，請你跟我行啦。」眼前的男人用誠懇的眼神看著我並對我說。

他比我高一個頭多一點，目測也有一米八。身穿黑衣，頭戴著黑色鴨舌帽，碎髮下只見到一雙黑白分明的眼睛，口鼻被黑口罩覆蓋著。

同時間，跟在後面的兩人停下了，打算拿出手機拍照，而另一個亦從褲袋中拿出對講機。

⋯我應該相信他嗎？

隨即，男人在背包拿出黑口罩，並大聲說道：「小姐，請你信我啦。我應承你，我一定會俾你返到屋企。再遲多陣，你同我都走唔到㗎啦。」

與此同時，他伸出雙手擦過我的臉旁為我戴上黑口罩。

那一刻我倆雙目交神，兩條緣份缐就在此時相交著，就似鐵道上兩條平行的路軌突然交疊著。

腦海中浮現出一個身影，依晞的印象中這個身影曾拖著我的手，安撫著我的心靈，而這種莫名的安全感卻出現對面前這個毫不了解的他身上。

儘管我心中仍存疑惑，可是在緊急之下，我無法理性思考。

我並沒有作任何反抗，只是輕輕點一點頭。

「咁麻煩你跟住係我後面行啦。」他悄悄地細語。

他打算挽著我的手臂，但卻欲伸欲止，場面有些尷尬。

「行啦我地。」他回望著我並對我說。

但最終還是牢牢地捉緊了我的手腕。

這時我的直覺告訴我：我安全了。

我從他的身上找到我已經遺忘的安全感，因為他，我把剛剛所感到的不安和㥬惶都忘卻了。

在他身旁我都似無原地放下一切的驚戒心。

他牽著我，一直跑、一直跑。

我感受到他手心的溫熱，一小陣的暖流湧入我的心中。

他帶我離開了隧道，跑過大街，越過小巷，穿梭過人來人往的街道。

而尾隨的兩人，似乎已不見蹤影。

儘管黑夜中的街有多麼黑，但因為有他在，我什麼也不害怕。

在我的目光中，事物都變得模糊，只見到他那瀟灑的身影。

在那刻時間彷彿停頓了，世界好像只剩下我和他。

本來孤寂肅清的湖面因一朵花瓣飄落，產生一層一層的漣漪，𣊬間為冷清的湖泊帶來生氣。

我的心在莫名地悖動⋯

或許他一心只想著帶我離開這裡，讓我能安全回家，可是我卻想一直像這樣跑下去， 一直不會停。

一直跟他在一起⋯⋯

我們在馬路上奔跑，衝著紅綠燈時，不知不覺間與他十指緊扣了。

他沒有主動鬆開我的手，可是見他的耳朵似乎紅了一點。

到底是不是我的多想呢？

而我看著我們緊扣的手，發自心中地露出滿足的微笑，想起來我已經很久沒有這樣笑過了。

⋯⋯

「依家應該跟甩左啦，你揀架車自己返屋企啦。」男人喘著氣說道。

當下我才意識到我們已經身處在一個車站。

他大口大口地呼著氣，慢慢捨下黑口罩。

原來他有著高挺的鼻子，襯著匹配的薄唇，下巴微尖，樣貌非常好看。

我無法把視線轉移到其他地方，只能停留在他的面部，含情脈脈地凝視著他。

男人慢慢從他的布袋中掏出一顆糖果，是帶有花瓣的糖。

並遞出手微笑說：「手足，聖誕快樂啊，呢粒糖送比你。」

聞言，我接過他的糖。

接著含羞地回答：「多謝。」

這是一顆有櫻花圖案的糖。

當我正想告訴他我的名字，並想知道他的名字時。

他突然說：「手足！幫你係幫到咁多咋，我仲有其他人要幫。你自己以後要小心啲啦，煲底見！」

我只輕聲地講一句：「嗯。」

我還想跟他說更多、了解他更多，但埋藏心裡的一句真言，卻始終無法衝出口。

只能感受到那令人心動的感覺，而我倆的緣分線亦因此無法延續。

我回應他後，他便離開了，留下我一人在車站一直望著他的背影，直至他的背影從我的視角中消失，我才甘願離開這裡。
.
或許，
【亂世中在此時空讓你我第一次相遇是緣，
但在此時代有緣與你再相見亦是種難度。】

《叁章·春_相遇》

自從他離開後，我望著手心中的櫻花糖並又不自覺地暗笑著，然後我踏上了巴士的尾班車。

司機怒視著我，並把手擋在八達通的讀卡器上。

我馬上意識回來，然後捨下口罩收進褲袋，並刻意地咳了幾聲，他才把手縮開，讓我能上車。

我坐在窗旁的位置，望著窗外的路燈，並回想起他帶著我穿梭著這城市，回想起他牽著我手跟我説的那句承諾。

腦海中揮之不去的是他的聲音、他的面容。

那刻心動的感覺不斷徘徊在我心中。

我的生活本似一盤的靜水，因為他的花瓣泛起了陣陣的漣𤀽。

愛意就似滿瀉的湖水傾倒而出，流水溢出灌進櫻花的花落的位置上發成芽。

初戀就像一陣春風吹進我的心房，心中忐忑的感覺難以形容，那感覺就似一首優雅的詩。

回過神來，車已到站。

今天的相遇仍在我腦海中不斷回帶，思緒也因此變得凌亂，心律久久未能平靜。

朦朧夜空下，星月撲朔迷離，平日的我根本不屑去觀看這黑漆漆的天空，而今天卻覺得今夜的月光特別光、特別清，特別想追望。

月明如銀，皎潔的月光映照著這殘缺的樓房，月色下這個家更顯得冷清。

我來到家門前慣性地說一句「我返黎啦。」，卻換不來一句回應。

我扭開門柄，家中空無一人，數日沒歸家，傢俬已開始積滿塵埃。

我把背包中餿臭的衣服也放進洗衣盤中，然後便拿起濕布走到客廳，拿起那珍貴的全家福把它抹乾淨。

回望這人去樓空的家房，仍能回憶到父親的囉嗦，母親在廚房煮飯的飯香，姐姐在跟我爭著廁所。

正如那一天的事從來沒有發生過。

我收起剛揚起的嘴角，並打開那沒電的雪櫃拿出一罐汽水，希望喝點甜的能舒緩那撕裂的悲傷。

然後我拿著汽水走進浴缸，打開水龍頭，沖著冷水，浸在這唯一還未被政府截斷的資源當中。

一盤冷水冷卻了那今晚心動的感覺。

我的心境也變回止水，不再波動。

平靜的冷水不但沖走了我身上的汗漬，更沖走那浪漫的感覺，令我回想起我對中共的恨及改變我人生的一日。

⋯⋯

原本的我，生於小康之家。

父親從事公務員，母親是普通的家庭主婦，姐姐也剛踏出社會工作，我們一家過著幸福而簡單的生活。

同樣地，我們也熱衷於參與政治運動。

在那一場革命中，政府宣佈解散警隊、林鄭下台再將全部公務員問責，其中也包括我的父親。

當時的我們看似抗爭臨近成功的趨向，因此也有預備慶祝的想法。

但原來這美好的一刻只停留於一瞬間，下一刻即化為烏有。

我們猜想是因父親的立場，所以政府故作虛有，直接把父親強行列為公務員行為不當，以失職來把他拘捕。

同一時間，母親及姐姐向此事提出訴求。

當時我回到家的樓下，只是看到幾輛救護車及一些記者包圍著，略聽到他們指出「武漢肺炎出現香港本地傳染案例」。

我望向正在抬上救護車的患者，是一副熟悉的臉孔——母親。接下來上救護車的，則是姐姐。

我留意到她們正在掙扎，直覺告訴我：她們是被陷害的。

又是中共嗎？

一日之間，我喪失所有親人，也失去了身分。

毫不知情的鄰居因害怕疾病的傳播，向政府告密，透露出在家中仍剩下我一人。

一天不過，我留意到媒體上刊登著我的姓名及資料，把我進行通緝，令到我有家而歸不得，在學業任何事也被迫中斷。

一天過後，欄杆上也貼著我的「尋人啟事」，我只好隱姓埋名。

我四處流浪，只能趁著夜闌人靜的深夜才能靜悄悄地回家。

我換過身上的舊衣，把背包上的裝備補給後，又再小心翼翼地離開。

從人們的閒言閒語中得知，武漢肺炎病患者已被送上大陸隔離，意味母親和姐姐也是其中之一。

對於父親的音訊也消聲匿跡。

被事實所逼的我，不得不以自己一人維生。

曾經天真的我，以為會得到別人的憐憫、別人的幫助。而真相是，世界根本沒有公平。

我只能靠著擺賣自製文宣的飾品來勉強維持生計，一日三餐成憂。

蹤使被人斥責我食人血饅頭，但我亦只能忍聲地把一切悲憂也藏於心中。

回過頭來，不知不覺的哭泣隨著身上的冷水灑下了。

我抹過眼眸內的熱淚和身上的冷水，換上衣裳，一面灰沉走到露台前，手握著那粒晶瑩的櫻花糖。
.
【原來戀愛就像把鎖匙，解鎖著你心鎖的心事。】

《肆章·春_相遇》

曾聽說嗎？世上萬事難求，都不及緣份難。

我曾經聽過：上世五百次的回䀵，才換來今生一次的擦身經過。

冷月下往事都從記憶的深處淺現出來，冷風正在揭開我的瘡疤。

我攤開手掌，手中櫻花糖的粉紅色便似是這暗淡的星空下的唯一色彩，我還能感受到糖衣上他手心剩下的餘溫。

明媚的夜幕下，月老在平安夜中讓我尋覓到令我心安的人，安排了最美的邂逅，用紅線相連著彼此的靈魂，情緣下從茫茫人海中相遇了他。

春風明月，曙月照耀著星空，月旁有顆星慢慢邁近，縮短著彼此的光年。

漫漫長夜下，星星在月亮的相伴下更顯得她的光芒。兩者在星際中暗結情愫，劃破夜空的寂靜。

朗月下，我思念的是他的聲線，似一段優美的旋律環繞著我，提示著我星空多美妙。

當刻我想立刻撲入他的懷裏，偶遇卻只哼一句而結，心聲卻因而滯留無法告白。

但那曖味的感覺似是苦中的一粒方糖，令我從苦難中感到安慰。

我不知這種感覺會否把我對中共的憎恨沖淡，但確實令我本悲憂的心境舒懷了不少，他就似一瓶傷藥療癒著我的傷疤。

一個不知能否再相見的人，到底我應否喜歡著他、向他告白？

這種抉擇猶如情感與思想的競賽。

我懷著忐忑的心情離開露台，一陣陣柔風吹過我的身旁，微暖而不冰寒，感覺就似一陣春風。

心想著冬月未完怎麼就感到春意，可能這就是「初春」吧。

我躺在床上並漸入夢中⋯

夢中身於白茫茫的雪景中，空中一片雪白，大地一片銀白，天地之間渾然一色。

漫天飛雪，無止境的冰雪下，吹雪侵襲我的身，寒雪似個枷鎖冰封著我的心靈。

我大聲疾呼希望能有人帶出困境，冰境下無人問津，被迫困於冰天雪地。

此刻在細雪中望見一個閃耀的身影身穿白衣，漸入我的眼簾。

我終見到那令我安心的面容。

一朵朵雪花在空中飛舞，在他的周遭飄揚，恰似天使翅膀上落下的羽毛。

一朵晶瑩的霜花落在他面前，他把那霜花當作鎖匙解開我已冰封的心鎖，他就像一個天使救贖著我的靈魂。

那一瞬間，飛雪停滯於空中。

心中感到陣陣暖意連綿不斷湧出，就似一股春水在我身上流傳。

我的心在悖動⋯

周遭的雪花亦開始從白變紅，幻變成一朵朵紅櫻散落，紛飛的櫻花和晶透的雪花混在一起。

透明的櫻花雪落在我手掌心上，慢慢地融化了，竟有一絲絲的暖意，變成流水從我的手隙中落到地上。

霎眼間，地上的積雪已融成一片湖面。

水似明鏡，明月映照我們的身影，人影斜影在水中，水面倒映我倆的身影。

落櫻紛飛，花蕊落在平靜的水面上泛起陣陣的漣漪，滿地的落英在水下生根。

鏡花水月，芳香的花瓣撲面而來，春風下櫻花萬千，幻愛似真。

我倆就似站在緣份的交叉線上。

紅花後是那迷人的曈孔，在朦朧間我把身撲進他的心胸，才知他手中的溫暖是來自他心。

輾轉之間，窗外滲出的一縷晨光照射到我的臉額，微光下緩緩喚醒了從美夢中沉澱著的我。

手掌心中尚有餘溫的櫻花糖得到曙光的照耀，反射出淡淡的半影，彷如他仍在我身旁照看著我般。

醒來後，我穿上拖鞋，經過走廊，轉入廁所。

我打開水龍頭，可是卻感受到平日水的冰冷感覺已不在，而是轉換為未曾觸碰過的溫暖感。

⋯他給予我溫暖，讓我找到存在的希望。

儘管我不知他的名字，亦未知能否再相遇，但我知道因為難遇，所以我需要堅持下去。

就像我為何要繼續堅持抗爭。

這場革命有今時今日的發展和手足都是緣，能夠遇上各路英雄是我上生修來的福份，要成功先要「惜緣」。

一切並不是必然，生於斯乃緣，抗爭於斯更是緣。

正因得來不易才需要珍惜，正因珍惜才要竭盡所能保護這個香港，拯救香港人！

你願意跟我一起去捍衛這段「緣份」嗎？

我願意堅信著，我會有緣再遇見他。
.
【因為緣來難來，緣才值得珍惜；
因為你的來臨，才要竭力求存。】